麻煩你地睇下陳雲個面書先做野

陳雲Facebook : Wan Chin
睇完再take action
唔該
唔好鳩來

陳雲：這次是香港憲法保衛戰，是護法之戰。不是什麼「反送中」。「反送中」是泛民的行動口號，越叫你越恐懼，令你恐懼共產黨，令你恐懼去大陸，好似豬仔恐懼被人送人屠房那樣，行動只是產生更多的恐懼，而且「送中」與「送終」同音，是要香港人自我咀咒，要自己仆街陷家鏟送終買棺材。
「反送中」是單一議程的yes or no的戰鬥，一旦條例通過，你就是戰敗。你自己定義好自己接受戰敗的日程，目前是六月二十日，下個星期四，你就戰敗。
香港憲法保衛戰，是理直氣壯的、正面增強能力的持續行動。我是保衛憲法，保衛香港的獨立司法管轄權（即是香港的國界），你即使通過了逃犯引渡條例修訂，我也繼續保衛憲法，鬥爭下去。而香港人反對單程證制度、反對大灣區、反對中港融合，也是在保衛憲法，這個口號可以化作更大的戰場。即使香港建國了，我們也要繼續保衛憲法，因為憲政民主就是恆久的警惕。It's not yes or no for one time. It's forever yes, I do. 一群在建國的國民的心靈，好似結婚的誓詞。
再者，就是這個口號的安全性，日後也可以植入港共的基本法教育。香港人在保衛基本法而已，基本法是共產黨送給香港的、弄假成真的小憲法，共產黨有什麼可以說呢？
用詞正確，大方大氣，就是《春秋》大義，名正言順，香港人做大事。

先正其名

Push

陳雲：網絡時代的鬥爭。你要自己定義，自己組織，不必有一個象徵式的地點來佔據，不必有一個象徵式的指揮大台來領導。更不要圍繞在一個預設失敗和出賣你的大台來行動。
你佔據了那個地方，宣告了開始，某位領袖高呼「佔領中環現在啟動！」，打擊的你人就有辦法令你得到終結。
你聽從一個大台，那個大台是設置在打擊者的圍堵範圍，那麼大台宣布解散或大台的領袖假意被拘捕之後，運動就終結。
二十一世紀了，不要停留在二次大戰時期，好麼？
Don't be bound by your definition and a group of leaders on a directing platform who are very likely to end the action and betray you.
Be fluid. Be water.
When there is no beginning, there is no end. Till victory comes.

國師

有道理

注意力係有限資源，連登主頁show post數亦有限
希望LIHKG高流量時大家只覆有用post，垃圾po由佢沉唔好覆
【經驗總結】 尋日出過幾輪文宣，小弟有啲嘢想同連登嘅鍵盤戰士講

心態上強過對手從來都係以弱勝強嘅關鍵

陳雲：推翻逃犯引渡條例的反向工程（Reverse engineering.）2003年之所以可以推翻二十三條立法，是因為上層人參與反對，甚至田北俊退出行政會議抗議。目前的逃犯引渡條例無法推翻，是因為有錢人及上層人畏懼中共報復。我們普通人已經聯署和遊行，現在欠缺的，是上層人必須受到感動而願意與普通人一齊保衛香港的獨立司法管轄權。這叫做反向工程。
只要民眾堅持下去，不界定佔領何處，不接受大台指導及遣散，無法驅散，義正詞嚴，以捍衛香港憲法為名，理直氣壯，用街頭拖住局面，不無謂犧牲，上層人就會一個個行出來表態反對，整個社會的上下連線就完成。這叫做民間發起的統一戰線行動。關鍵的聯署不是普通人，而是有頭有面的人夠膽行出來反對。這樣，香港的跨階級國民意識就培育出來了。
目前已經有十幾個前局長及前政治助理、二百幾個特首選委出來反對。民眾遊行及快閃黨的拖延功效開始見到。
至於林鄭月娥的處理，我也在今日文化沙龍講座的結尾為這位老同事著想了。她可以離開香港一陣，由政務司張建宗處理，將法案撤回，下屆會期再算。這樣林鄭月娥就不必丟臉了。
至於特朗普說，他相信中國和香港之間可以商議解決的意思，是給點時間中共自行了斷。否則特朗普出手，將香港問題納入貿易談判，或做閉門交易，中國就難受了。眾議院的發言非常強硬，特朗普柔性一些，這是外交的剛柔之道。

推